袁國勇團隊發現有病毒到港後基因突變並形成兩個全新群組 分別命名為HK1及HK2

多份醫學研究指出，第三波武漢肺炎疫情源自輸入個案，但政府仍拒絕承認豁免檢疫制度肇禍。政府專家顧問、港大醫學院微生物學系講座教授袁國勇，除開腔進言，亦身體力行，夥該系團隊發表最新病毒基因研究，再次證明第三次疫情與之前兩波無關，並揭露本地個案與輸入個案之間尚有某種未被發現的關連，病毒在港才發展出獨特的基因突變，形成HK1及HK2兩個病毒學上的全新群組。傳染病科醫生認為，若不收緊豁免檢疫，「做一萬次全民檢測都冇用」。

研究由袁國勇及港大微生物學系臨床副教授杜啟泓的團隊撰寫，收集1月22日至7月14日，本港三波疫情共116份武漢肺炎病毒的全基因組。24份首波疫情的樣本均沒有現時主流的D614G基因突變。42份第二波疫情的樣本，31份或73.8%帶有D614G突變...

回落緊啦

衝出國際

病毒都搞港獨

屌，記者會呢 ? 靜靜雞出完報告就算 ?

柒婆點會聽

點解唔係CNHK1, CNHK2 ?

點會咁講
屈緊病毒發源地係香港美國澳洲加拿大

香港獨有基因突變

我都覺得袁國勇應該開記招講下

樓豬預備定聽日記者會問回落未基因突變

其實一隻病毒變種得咁撚快係咪正常

建議樓主聽日同佢一齊開記者會…

答先啱

政府, 傳媒, 網民.
唔知點解仲係低調唔理會. 港共係引入第3波既毒入境

記者：袁生請問疫情係咪有回落趨勢？係咪已經過咗高峰

袁國勇真係試過去430記招
不過係得一次咁多

未來14日係關鍵

希望快啲3hk

我哋以後點樣抬起頭做人呀

污衊中國香港, 政治化....

快啲變做 就黎3HK

咁外國D疫苗仲有冇效架 ？

以生化武器嚟講好正常

HK01

RNA病毒嚟講正常

回落緊係咪假嘅

藍屍又要投訴
點解唔係叫ZGXG1,ZGXG2?
點解又要污名化中国香港？
林鄭媽媽一定唔會做錯，一定係黃屍係美國帶返黎

港共政府話幾多就幾多啦

個確診數係你懂的

出黎講咪又比人話亂噏

幾時先會回落，日日都60-70宗，咁樣搞法搞到下年3月都未完疫情

變弱左 變左普通流感

冇

屌又玩嘢

Hong Kong virus

唔Lockdown 都唔知驗黎做乜
等緊結果出既時候已經傳到一街都係啦

唔可以叫武漢肺炎 但可以叫香港肺炎

唔似到香港後基因突變
1. 香港感染人數唔多
2. 新爆發時間太短
兩點令到病毒唔夠時間同機率產生異變
而且重係變兩種
如果香港咁樣可以變出兩種新群組
美國應該已經過萬種新群組
感覺上有人帶新品種去招呼香港

啲記者問題咁低汁 比我都廢時去啦

香港今次拋頭露面啦

用國安法拉人啦

鈕祜祿有排都冇得放假 佢琴日講過疫情下降速度偏慢

袁教授呢獲算唔算終身學習

袁國勇算啦 仲有幾多人會理佢

唔驚

有

十年後變香港肺炎

HK matterracism

XG甲，XG乙

遲啲變種咗隻高死亡率就慘

而家一係就香港獨立唔跟中國，一係就要攬上身叫中國病毒

睇吓共產黨點揀囉

其實學校爆果隻係邊種
淨係講過行船

推

Virus應該都算正常

好快又撤回

你乜水呀科學唔係講你覺得點
Prob = 0.1%姐係都有可能

點解要係HK1 HK2
唔係中国香港 dklm

學生邊有爆呀 中個d係學生家長唔係學生喎
學生之間今次都無群組

佢哈佛教授黎
連登不嬲臥虎藏龍

死啦 又被籠中人話係香港肺炎
香港整出黎既病毒

push

坐你隔離？

Push

點解唔係COVID-20-1/2而係用HK做代號!!

HK1
HK2
HK3
HK4
HK5
HK6
香港新病毒群組

若不收緊豁免檢疫，「做一萬次全民檢測都冇用」

全民檢測本身就唔係咁用

藍屍不知幾想污名化香港，最好就將隻毒叫香港肺炎，幫武漢梗咗佢

你係MC都唔記得

邪惡的柒婆

之後可以講來源係香港

真係每隔兩三個月又話變種一次，仲要分埋地域又會變有d唔同

國安幾時做野
拉隻病毒入去坐終身

用香港名命變異種係咪歧視香港?

做一萬次全民檢測都冇用

乜天然病毒可以變種得咁快？

隻病毒而家得新疆同香港keep住有個案
大家明喇

港共諗住將武漢病毒變做香港病毒

正常

感染得愈多個體﹐代表多咗機會畀佢變種

應該叫嬛嬛

btw屌死都唔撚會去驗同攞健康碼
貪爆得未夠

兩隻野加埋咪係

可以改名中港混種肺炎

推 國際文宣當然重要，但做本地文宣團結大家同樣重要 - 分享自 LIHKG 討論區

命名做HK，係咪暗串緊大陸唔敢叫武漢肺炎。

推我願榮光歸香港

污名化 衰軟必豬

病毒改為由香港傳入

利害了香港命名嘅新變種

收集完dna就可以封關

根本係中國改出黎之後放，唔係自然變異

重點係，又屈緊個病毒源自於香港喎，咁多人離題

武漢肺炎

歷史就會變左
肺炎由香港傳至中國大陸，引致中國大陸境內多人感染

講極都唔聽㗎啦港共

講緊如果係用HK1 HK2命名嘅話
點解前面唔係CNHK1 CNHK2

柒婆想香港人死撚哂 方便全換支那血
2百萬人多多可以死哂 支那狗匪又贏

源頭咪一樣係中國武漢

要加國家名既都應該叫WHCV-HK1, WHCV-US1咁因為點變種佢都係Wuhan Corona Virus

HK1
HK2
係咪歧視?
新新冠狀肺炎
新新新冠狀肺炎
先啱

可以叫Hk唔可以叫中国

777:做一萬次唔夠咪做兩萬次囉，總之一日未將香港嘅錢俾晒支那公司都繼續做

恒驰1
恒驰2
恒驰3
恒驰4
恒驰5
恒驰6

Mo

國家唔比用地名命名病毒。點解用HK1, hk2?

HK1 HK2?

世衛隻力架係咪要出聲了？
唔係話唔比用地方名命名咩？

香港唔係中國
所以唔關中國事

鳩up 無極限，佢究竟想玩到幾時
專心做返本業啦

南橘北枳，隔咗條深圳河連病毒都唔同啲

「但比對發現，29份本地樣本有5個獨一無二、在全球病毒基因資料庫（GISAID）也難以找到的基因突變，當中2個在菲律賓個案裏也找不到。團隊認為，本地個案在病毒學上與菲律賓很有關聯，但獨自形成一個巨大群組，命名HK1。

至於剩下的3份本地樣本，來自一個家庭，擁有3個獨特的基因突變，其中2個在哈薩克輸入的個案也找到，顯示兩者有很大關係；惟獨是C28269T突變，仍未找到類近，故獨立形成另一群組HK2。」

即係第一次發現+有紀錄係喺香港，唔代表病毒只係喺香港，或者係喺香港特變啊。

你話如果發現第一種只係香港有，然後喺香港發現第二種極相似，但係有小小唔同，咁就覺得係喺香港基因特變。

依家第一種外國都有，然後發現第二種變咗小小喺香港，點知係咪外國特變完先傳過黎啊？

準備屈香港係源頭

HK1,HK2？污名化香港

呢鋪真係港毒

若不收緊豁免檢疫，「做一萬次全民檢測都冇用」。

推完健康碼咪回落囉
劇本一早寫好哂啦

HK 1 係菲律賓
HK 2 係哈薩克
強国係HK 0?

點解唔叫Hk01

香港終於有自己嘅手信啦

改做香港肺炎囉，慢慢就會入撚哂香港數

新聞支援

應該mix埋啦
CNXG

點解唔係叫新型基因突變冠狀病毒

Thanks him for speaking up, telling the truth and taking the "political" risk.

直頭要叫CN1 CN2 啦
咱們一個中国 你叫HK係咪想搞港獨？

democracy now

正式命名---林鄭病毒

十二月第四波

仲有荷蘭

屌佢老母

乜嘢HK

仲信條維穩仆街